本報邁向四周年，靠您捐獻創新天！

本報邁向四周年，靠您捐獻創新天！

不經不覺，《852郵報》2014年1月13日正式跟大家見面以來，至今已經超過三周年。在小本經營下，這些年月都跟大家分享了多少政事及分析，如今更希望能「回到初衷」，多透過視頻而非文字的形式，和大家分享breaking news（即時新聞）和breaking views（即時評論），也多謝大家鼎力支持。與此同時，我們也會盡力保留，一直以來一些較為深入的分析專文，讓更多讀者留意。

不過，《852郵報》即使近月開拓了YouTube channel，每月可從中得到約4、5萬元收入來幫補，但當前處境還是喜憂參半：近月捐款金額每況愈下，令我們的赤字已由去年10月的7萬元，到去年11月的10萬元，再到上個月的13萬元，本月則幸得上月底舉行的大拍賣獲大家支持，勉強可收支平衡。

當前之勢，《852郵報》固然希望繼續拓展YouTube channel的收入，但更需要有更多支持者定期資助我們，才令我們更有把握可以摸索更新的經營模式，尋求「軟著陸」甚至是更進一步的發展：毋須倚賴商業廣告，透過主打視頻breaking news（即時新聞）和breaking views（即時評論）形式，真正可做到林行止先生嘗言的「獨立」辦報，不會受任何政治及商業勢力左右。這也是我當年決定離開《信報》的主要原因：留一把聲音，證明香港尚未玩完。

總而言之，希望大家繼續支持，多少無拘，Paypal、定期過戶，甚至寄來支票等，無任歡迎。尤其是，從這些日子看來，香港忽似有機會爆出一個「梁振英2.0」，進一步情況不妙，更須集腋成裘，靠大家頂住。

也引用我太太十分喜愛的已故藝人陳百強一首歌曲《至愛》一段歌詞，和大家共勉：「我已決意學到老，盡力去幹，創出新嘅路」。多謝大家！